Kristjan Teppaskind om tellinud 1 Mai Kuu paewast 1866 Rappina moisa monakas, temma saab Ristipallon Korter ning 1 wakka alla maad ja üttel lehmal põllo põhk ilma massuta. Suwwel om lubba 1 lammast lehmaga karja sata. Üts ossatük moisa hainamaad saab poles tehha. Kristjan kohhus om igga päiw moisa töle tulla ja keik jalla tö ristad henda kaest liggi wotta, suwwe tö palk om 25 kopik paewas, talwe 20 kopik. Naise kohhus om suwwe aeal pool aig moisa töle tulle ja talwel 1 paiw igga naddal naise töö palk om 15 kopik päwal sui kui talwe, 
Mona rukkiwakk massab 135 kopik
sormed 6 koppik 1/24 matt
5 sulda puid masswa 5 rubla
1 wakkama haina teggemise palk om 40 kopik kui kuhja om pantus. 
1 wakkamaa wilja leikus 75 kopik.
Keik Krono ning walla massud massab monakas ommast palgast. igga pole aasta perra saab palk kätte masseto.
Rappina sel 3 Januar 1966
Kristjan Teppaskind  XXX
